政府搞劏房？新局長陳帆絕橋 建議租用舊樓改裝分間 以成本價出租予基層市民

政府搞劏房？新局長陳帆絕橋幫窮人

2017-07-10 00:23:19 HKT

運輸及房屋局長陳帆昨到深水埗了解基層住屋狀況，他坦言政府短時間內難以解決公屋供應問題，提議以先導計劃方式，由社福團體、非牟利機構租用舊樓單位，改裝分間，以成本價出租予基層市民，「與其畀經營劏房嘅人士牟取暴利，我哋去做劏房得唔得呀？」至於推出計劃的時間表及方向，陳稱要與相關機構商討。有議員認為措施屬暫時性，對解決房屋問題作用不大。
<蘋果>

97後已有百多萬新移民
唔截龍攪返個移民審批權
住居問題只會越來越大

依現時申請公屋入息資產條件限額
香港人幾多能夠附合資格？

全民劏房！

劏房合法化！

住官方籠屋不是夢

政府帶頭違反人權公約

咁不如限制租金

成本價即係市價租金🤘🏻

延續劏房波政策

又走回港英政府政策

咁你有咩新政呀？

不如局長去住一個月劏房試下

住唔夠一日就嫌三嫌四喊住走啦

仲要成本價租出去
係唔係計市價先？

窮撚真係唔好諗政府有咩幫到你有位住喇

不嬲政府帶頭抄樓

而家你將舊錢 儲黎買海外資產 保你個移民權 做個真正中產 好過做偽中樓奴

唔買東南亞日 買澳紐英倫 都係果個價位

本身舊樓冇人住？

梗係la, 社福團體又可以有政府福利呢舊肥肉食

未必唔得

think out of the box 咪幾好，好過固步自封

公屋就比支那狗住
香港人就住劏房
再做場show叫你住
香港玩完

合法劏房
政府有冇腦

佢講到咸

又畀錢D福利機構賺? 香港家下有幾多福利機構? 大部份都係紅底人士操控

呢條友始終唔係做AO,一去到唔係屬於自己範疇既野就變弱智

徙置區復活。。。仲要係劣化版

弱咩智
似你地啲人弱智啲
又話無樓住 租又貴
成本價又係到ee umum

符合衛生要求 基本水電上網 租金合理 就冇問題

如果用1000元1床位，隊死班劏房業主，正！

政府唔做就沒劏房？

做電嘅邊識搞規劃

係，而且立即引致劏房租大割價，樓價大跌

諗法幾好,但唔該波哥出年2月派錢先

我相信 政府搞劏房 細極應該都有過百呎嘛 如果係真成本價其實還可以 去改善現有住緊劏房嘅人

至於單程証個問題 佢控制唔到

你真係天真
係去都唔去
話侮辱局長

你真係太年輕宜家私樓啲單位先百幾二百呎，你政府劏房都成百呎，咁啲私樓點算？

劏房波身體力行 幾年前己經搞劏房

唔做又話唔做
諗方法又話人on9
真係想知睿智ge連登仔有咩高見

當年做過機電署 同佢一面之緣 見人個個打招呼
佢幾nice 同建宗一樣
佢真係捱上去果隻 電佢就識 呢d真的極級一般
唔係針對人 呢件事 佢講我又覺得錯唔洗 佢提出呢點係由社福機構營運 最小 控制到租金不斷上漲問題 空間細 好老實講 你覺得今日講完起樓 聽日就有棟樓咩
啱 唔應該有劏房 但更大問題係租金太貴 有錢邊個想住五十呎內屋仔 佢

D官僚野左讀右讀
再加埋諮詢一車人反對
搞得黎都十年八年

樓從何來

堆組織本身冇物業
要用市價出去租屋
加埋佢地行政成本
成本價仲貴過而家

咪係😑

買得起百幾二百呎私樓嘅人 又點洗住劏房 蚊型單位都唔係平架
根本就係TARGET兩批人
不過咁 樓市要逆轉插水 嗰堆細單位 肯定跌到永不超生 從來買樓唔係包升值嘅

我睇新聞見社福機構搞緊嗰D 都有百幾呎

用所謂紅色既慈善機構去控制一大班人

又係益左畜性班收樓仆街

政府租返波叔既劏房

你都低能, 咁咪即係將個波拋俾人, 用政府錢間接補貼因為地產商同大陸人瘋狂炒高嘅樓價而造成嘅問題, 如果你話加左物業增值稅之後有依個計劃就ok!

舊單位 我劏房租緊6千出去
點解我有6千唔賺 而比你政府租1千出去？
如果政府補貼 咪用公帑送錢比班業主

係醒目既就即刻買返間唐樓
到時有ngo 代收租，維修，爽

到時強行講你單位非法改建, 釘你契

高登仔唔好咁離地，啲大陸學生黎香港都係住緊大圍名城1劏9 仲要比6000蚊一個月

非法合理化
點解高官唔住宿舍感受吓60尺都唔夠嘅屋？

到政府1千，你仲租到6千
到時咪急降至2千，劏房佬死wfc
好多地方有嚴格租管

係呀 其實點做都死
單程證審批權又係大陸到唔會拎得返
其他做法又一定有缺點
跟返傳統講幾句官腔 然後等放工就最正路

屌人梗容易
提建設性建議係好難

上面有個講得岩
每日百五隻講真我地say得幾多，
睇個勢共黨想借力定性港獨添
審批權唔係唔爭取，依個係問題嘅根本
但係咪要等有審批權先起公屋、推租金補貼之類？

唔打擊問題根源你有幾多劏房都冇用, 唔係盲屌, 而係根本唔work, 你又唔用腦諗下有幾多舊樓可以改做劏房出租, 可以幫到幾多人先? 而且我當你可以幫到一班基層市民, 咁普通單身冇樓又想結婚果班呢? 兩公婆加埋搵3萬幾又個小朋友果d呢? 其實樓價係問題嘅源頭, 依個計劃咁撚多bug你唔係睇唔出咁柒呀! 人地新加坡樓價連跌14季喎阿哥, 香港仲升緊喎!

業主知你係社企，仲唔劏你？

屌你啦劏房本身唔應該存在喺呢個世上，仲要政府帶頭搞 俾返啲樓俾香港人住仲好啦

乜都唔洗講,租人，地單位搞劏房已經係弱智,裝修費幾貴呀,如果我係業主一撚定開頭正常價租畀你NGO,然之後完約就起勢加你租,個陣d NGO就真係企撚左喺度

首先你裝本身d裝修費蝕撚晒先啦(政府搞既劏房一定要過到房火同安全條例,裝修費一定貴過正常劏房好多),仲要完約唔續租要還完又要一筆錢,咁到時你話點算好

仲有好多實行既問題都未講,咁都唔係弱智係乜

要做一定係搵工廈做 包埋改裝消防
政府做就冇問題 當做臨屋區咁
不過至少都要一兩年

工廈地契都已經FAIL
如果改得一早個個改晒, 地產佬第一個出黎反

而家嘅人滿為患同高地價支撐嘅泡沫經濟，令到香港要倒退返去徙置區年代 完全係災難

香港人越住越貴同越細唔關樓價事? 你up乜鳩呀? 以前一個劏房$2-3000有交易, 依家$4-5000都唔只啦, 同樓價冇關係同up得出! ok, 你當搵三萬幾嘅家庭唔係target冇問題, 咁樓價升都唔係基層居住問題源頭我就真係唔撚知你乜嘢邏輯囉!

另外我都想話你知搵三萬幾分分鐘真係公屋都未必幫到佢地!

點解解決居住問題既責任可以轉俾NGO而唔係政府做？

所以德國人真係高等人種

唔好咁戇鳩，成本價=市價租金（真係只係市價租 業主見你係社福/政府用公帑租會唔開高d，邊個去定呢個係咪市價租金 會唔會另一種利益輸送 ） + 社福機構行政費（知道而家d社福機構幾高行政費嗎 一筆過撥款每年都要洗晒d錢，號稱「幫人」既社工、社福團體行政人員幾高人工又知道嗎
再講，用政府架床疊屋既架構，同用錢既效率黎計，所謂成本價又真係平市價幾多
有幾多做劏房既吸血鬼（劏房波）唔係自置物業，而係租人物業劏開做二房東
橫掂都係用錢，點解唔係起多d公用房屋 改畫多d私用地變公用地 而係用公家錢租私人居所，即係用公家錢資助業主炒樓

咁個計劃係唔work喎, 你唔可以搵公屋同佢比架! 咁我又問你如果政府做依個補貼劏房計劃但樓價同每日150個問題唔解決, 長遠又有乜用先?我依家係屌緊個計劃係杯水車薪而且又多bug有乜講錯? 如果政府要搵舊樓番新做劏房, 但點解又唔考慮放寬工廈改建做劏房呢?

睇落實行幾有難度

我冇話會減到0, 我上面講左話源頭唔做嘢用依d濕鳩計劃小修小補都係冇用, 我個人覺得政府如果正視樓價問題, 幫到依班基層嘅速度應該會快過你搞埋依d小恩小惠囉, 個情況就係如果樓價回落, 搵開3萬幾嘅家庭就可以買到樓而有一批可以租用嘅單位空出, 租金同供應都多左, 咁另外次一級收入嘅家庭可以租住, 一層一層咁升上去咁公屋輪候時間都可以減小, 基層上樓又易d, 你明唔明呀?

問題係屋主會平租比你咩？

係唔同channel架, 你一路講緊政府出手幫基層係啱係正確, 即係同人講阿媽係女人有乜分別? 依樣嘢需要討論咩? 我講嘅係依個plan有bug唔撚work冇撚用, 咁你嘈鳩我把撚咩!

咁你去嘈果d人啦大佬, 你嘈我把撚咩

政府做至少消防個D無問題先

香港打樓市
主要阻力是小業主

原本要捱貴租益業主租劏房vs 政府平價租比你
咁有咩唔好？
仲多少可以打擊班業主
由政府改建消防上亦一定合格先

仲要講大細，講環境好唔好？等上樓班窮撚原本咪又係住劏房

政府會話你嗰到係危樓， 拉人封舖，一係你哋夾返3，5千萬維修

依家好難講㗎， 依家咁多人買唔到樓， 佢可以令到嗰堆人有一半有非常價格相宜嘅地方住， 加埋本身係唔係都支持政府堆撚人，嗰堆小業主邊有勢力

on9
何不直接收返起公屋
以而家既瘋狂樓
政府每間湯房補貼成本
肯定高過公屋好撚多
咁無形下補貼炒家搞湯房

政府唔用6千租d舊單位點樣有劏房租1千出去?
呢單野罷明補貼班劏房佬 仲鼓勵多d人做劏房佬
個計劃分分鐘同劏房波合作 呢鋪fatfat

炒家知道係ngo租
一定夾高個價等政府補貼
客觀上只會助長舊樓炒風
仲有ngo咁係不務正業
請一班人搞地產搞裝修
要搞何不直接退合作社房屋呢?

唔Work 在於Market 唔係咁行. 成本價定義係咩先?
1) 本身個非謀利團體都係要營運成本，即使佢無出十萬一個月糧食你水，果班人都係要收行政費，係要食飯嘅；
2) 本身做開劏房嘅無良業主收開6K x 5個單位一個月, 實收3萬，點解要平租比你政府做劏房?唯一目好處只可以話係實收到租；
3) 如果層舊樓係無做開劏房/本身劏房間隔係唔會格，要重新裝修，咁呢筆裝修費邊個比?政府俾?咁你已經可以預示一係等批錢等到2046，一係就照比裝修公司開天殺價。
4) 始終係市場上搵業主平租比得黎又要重新裝修係一件好慢嘅事。如果又覺呢個So Call 劏房計劃係接受到，攪咁多野不如直接嘅裝一年後落成嘅公屋一劏四好過啦....

我對香港早已絕望, 又有笑料睇

用公權力焗佢減租我話你勁

俾兩條路班炒家揀
一係日日捉消防捉籤建,捉衛生捉漏水捉門捉窗再外加資產增值稅及空置稅
一係就以成本價租俾政府，政府幫你執返正間野

愛國愛港係首要條件

港人住劏房居住空間細
局長：人地劏不如我地劏！肥水不流別人田！

如果堅係ngo即係冇接受政府資助
你迫到李嘉誠用成本價租樓俾你我覺得冇所謂
但用政府錢我就會問何不由房署直接收返/重建做公屋,甚至整個plan係for夾心階層租屋。點解要由政府補貼落市場租樓,幫人炒樓

係咁依成本價$4000一個月啦一間檔房

於是就寧願補貼落炒家夾高舊樓樓價
咁咪更難更高成本重建
政府對於班屯地屯樓既仆街早就應該強制收返黎起公屋
東北d地話收就收,話拆就拆,點解財閥d樓就咁難收

收到就收
收唔到就重稅
乜空置稅資產增值稅,租金管制
大把方法
呢d方法唔用直接補貼落去根本
變左幫ngo申請funding請人,業主炒家獲利
規模越大炒得越甘

講姐
到真係搞起碼十年8年

整白粉唔想比拆家賺所以自己做埋拆家

同埋香港所有重建項目同埋新地
應該停晒未來5年私樓,全部改晒公營房屋
然後改革整個房屋制度
公屋+成本價居屋+合作社租/自住房屋

冇可能?
冇可能咪唯有等爆煲
搞埋d補貼計畫只係方便d炒家食埋最後一轉

資產增值稅,高額印花稅,高額差餉,空置稅
所有炒野既人全部送佢一程,新地起公屋,紅色資本冇得入侵,方法就係到,係人都知,只不過係政府一定唔做咁解

所以前面講左房屋政策係要同時大改,停左私樓改做成本價屋居,合作社房屋,夾心租住房屋,再唔係大幅降低公屋門檻,政策目標係將多數房屋變成不能炒賣既必需品

個post咁多痴線佬支持政府搞劏房

到時1xx呎租1500蚊
你租唔租先？

老實講唔作出大動作
而家死侷根本難解
大家都只不過等爆
爆左之後都咪又係要公營房屋主導